Exemplificando e explicando! Resolva a equação: x² + 3x – 4 = 0

 Para resolver a equação, primeiro, identifica-se os seus coeficientes:

a = 1

b = 3

c = -4

Agora calcula-se o discriminante:

Δ = b² – 4ac

Δ = 3² – 4 · 1 · (-4)

Δ = 9 – 4 · (-4)

Δ = 9 + 16

Δ = 25

E utiliza-se a fórmula de Bhaskara para encontrar as soluções da equação:

x=−b±Δ√2a

x=−3±25√2⋅1

x=−3±52

Após simplificar a expressão ao máximo possível, ela será dividida em duas soluções, x1
 e x2
. A primeira é considerada a soma entre os números do numerador, e na segunda considera-se a diferença entre os números do numerador:

x1=−3+52=22=1

x2=−3−52=−82=−4

Então essa equação possui duas soluções, são elas, x = 1 ou x = −4
